<resources>
    <string name="app_name">BetterMe</string>
    <string name="dietBasic"><b>বিএমআই (বডি মাস ইনডেক্স) :</b> উচ্চতা এবং ওজনের উপর ভিত্তি করে শরীরের ফ্যাটগুলির একটি পরিমাপ যা পুরুষ এবং মহিলাদের ক্ষেত্রে প্রযোজ্য।\n\n

<b>বিএমআর (ব্যাসাল মেটাবলিক রেট) :</b> বিএমআর হল আপনার শরীরের এনার্জি খরচের পরিমাণ যা আপনার শরীর বিশ্রামে থাকার সময় খরচ করে শরীরের বিভিন্ন প্রয়োজনীয় কার্যকলাপ পরিচালনা করার জন্য ।\n\n

<b>ক্যালরি :</b> ক্যালরি হল এনার্জির একক। প্রতিটা খাবারে ক্যালরি ভ্যালু আলাদা আলাদা হয়। প্যাকেট জাত খাবার প্রোডাক্ট গুলো তে সাধারনত প্যাকেট এর গায়ে লিখা থাকে খাবারটিতে আনুমানিক কত ক্যালরি আছে এছাড়াও অন্যান্য ফুড ভ্যালু দেওয়া থাকে।\n\n

<b>নিউট্রিয়েন্ট :</b> খাবারে উপস্থিত বিভিন্ন উপাদানকে বোঝায়, যা আমাদের বেঁচে থাকা থেকে শুরু করে বেড়ে উঠা ও বিভিন্ন শারীরিক গঠনে সাহায্য করে। যেমনঃ প্রোটিন, ফ্যাট ইত্যাদি । এটিকে দুই ভাগে ভাগ করা যায়ঃ\n ১) ম্যাক্রোনিউট্রিয়েন্ট এবং ২) মাইক্রোনিউট্রিয়েন্ট \n\n

<b>ম্যাক্রোনিউট্রিয়েন্ট :</b> ম্যাক্রোনিউট্রিয়েন্টস হল পুষ্টি যা ক্যালোরি বা শক্তি সরবরাহ করে এবং শরীরের ক্রিয়াকলাপ বজায় রাখতে এবং দৈনন্দিন জীবনের ক্রিয়াকলাপ পরিচালিত করতে প্রচুর পরিমাণে প্রয়োজন হয়। তিনটি বিস্তৃত শ্রেণিবিন্যাস রয়েছে: প্রোটিন, কার্বোহাইড্রেট এবং চর্বি। তথ্যঃhttp://www.emro.who.int/\n\n

<b>মাইক্রোনিউট্রিয়েন্ট :</b> মাইক্রোনিউট্রিয়েন্টস শরীরকে এনজাইম, হরমোন এবং সঠিক বৃদ্ধি এবং বিকাশের জন্য প্রয়োজনীয় অন্যান্য উপাদান তৈরি করতে সক্ষম করে। এগুলো আমাদের শরীরে কম পরিমানে প্রয়োজন হয় । যেমনঃ ভিটামিন, মিনারেল,আয়োডিন ।তথ্যঃhttp://www.emro.who.int/\n\n

<b>প্ল্যাটু:</b> শরীরের একটা স্টেট বা অবস্থা যখন কোন ধরনের ফ্যাট লস বা মাসল গেইন হয়না । একই ধরনের ডায়েট প্ল্যান বা একই ধরনের ট্রেইনিং/ব্যায়াম দীর্ঘ সময় ধরে করলে এমনটা হতে পারে ।\n\n

 <b>মেটাবলিজম:</b> মেটাবলিজম(বিপাক) এমন একটি শব্দ যা কোষ এবং জীবের জীবন্ত অবস্থা বজায় রাখার জন্য জড়িত সমস্ত রাসায়নিক বিক্রিয়াকে বর্ণনা করতে ব্যবহৃত হয়। মেটাবলিজমকে সহজেই দুটি বিভাগে বিভক্ত করা যেতে পারে: ১) ক্যাটবোলিজম - শক্তি অর্জনের জন্য কোষগুলির ভাঙ্গন ২) অ্যানাবোলিজম - কোষগুলির জন্য প্রয়োজনীয় সমস্ত যৌগের সংশ্লেষণ, রিপেয়ার, কোষের বৃদ্ধি, নতুন কোষ তৈরী।\n
তথ্যঃhttps://www.news-medical.net/
        <b>যখন দেহে অ্যানাবোলিজম বেশি হয় ক্যাটবোলিজম এর চেয়ে তখন ওজন বৃদ্ধি পায়। আর যখন অ্যানাবোলিজম এর চেয়ে ক্যাটবোলিজম বেশি হয় তখন ওজন হ্রাস পায়।</b>\n\n



</string>
</resources>
